\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{polski}
\usepackage[cp1250]{inputenc}
\usepackage{url}

\title{\vspace{4cm} \bf{Aplikacja "Memorize!"}}
\author{{\em Damian Hadała, Dawid Sułowicz, Krzysztof Radoń, Krzysztof Jamro}}
\date{}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\bigskip
\begin{center}
\vspace{10cm}
Zespołowe przedsięwzięcie inżynierskie\\[2mm]

Informatyka\\[2mm]

Rok. akad. 2017/2018, sem. I\\[2mm]

Prowadzący: dr hab. Marcin Mazur
\end{center}
\end{titlepage}

\tableofcontents
\thispagestyle{empty}

\newpage

\section{Opis projektu}

\subsection{Członkowie zespołu}

\begin{enumerate}
\item Krzysztof Radoń (kierownik projektu).
\item Damian Hadała.
\item Dawid Sułowicz.
\item Krzysztof Jamro.
\end{enumerate}

\subsection{Cel projektu (produkt)}

Aplikacja internetowa "Memorize!" pozwalająca użytkownikom zapisywać interesujące ich informacje 
i tym samym dodawać wpisy do dziennika podczas poznawania danego zagadnienia. 
Po zalogowaniu się użytkownik będzie miał możliwość utworzenia nowego tematu, dodania nowego wpisu, a także odczytywania i edytowania istniejących wpisów.

\subsection{Potencjalny odbiorca produktu (klient)}

Użytkownicy poznający nowe zagadnienia prowadzą dziennik, w którym zapisują to, czego się nauczyli. Dzięki aplikacji "Memorize!" proces nauki i zapamiętywania może być znacznie efektywniejszy.

\subsection{Metodyka}

Projekt będzie realizowany przy użyciu (zaadaptowanej do istniejących warunków) metodyki {\em Scrum}. 

\section{Wymagania użytkownika}

\subsection{User story 1}

Jako użytkownik aplikacji "Memorize!" chcę mieć możliwość dostępu do listy tematów, aby móc je w dowolnej chwili podglądać i sprawdzać ich zawartość. 

\subsection{User story 2}

Jako użytkownik aplikacji "Memorize!" chcę mieć możliwość tworzenia nowych tematów, abym później mógł do nich dodawać powiązane wpisy.

\subsection{User story 3}

Jako użytkownik aplikacji "Memorize!" chcę mieć możliwość sprawdzenia daty i godziny umieszczenia każdego wpisu, aby móc weryfikować poczynione przeze mnie postępy w nauce.

\subsection{User story 4}

Jako użytkownik aplikacji "Memorize!" chcę by długie wpisy nie były wyświetlane w postaci ciągłego strumienia tekstu, aby poprawić czytelność podczas ich przeglądania.

\subsection{User story 5}

Jako użytkownik aplikacji "Memorize!" chcę żeby moje wpisy były prywatne tak, abym tylko ja mógł nimi zarządzać.

\subsection{User story 6}

Jako użytkownik aplikacji "Memorize!" chcę mieć możliwość edytowania wpisów, abym mógł zmieniać ich treść w pożądanej przeze mnie chwili. 

\subsection{User story 7}

Jako niezalogowany użytkownik aplikacji "Memorize!" chcę mieć możliwość zarejestrowania własnego profilu, abym mógł dodawać własne treści.

\subsection{User story 8}

Jako użytkownik aplikacji "Memorize!" chcę żeby moje konto było chronione hasłem tak, aby inny użytkownik nie uzyskał do niego dostępu. 

\subsection{User story 9}

Jako niezalogowany użytkownik aplikacji  "Memorize!" chcę zobaczyć instrukcję wyjaśniającą przeznaczenie tej aplikacji, abym mógł zapoznać się z jej działaniem. 

\subsection{User story 10}

Jako użytkownik aplikacji "Memorize!" chcę mieć dostęp z każdego komputera do listy selektorów i reguł, których cały czas się uczę.

\subsection{User story 11}

Jako użytkownik aplikacji "Memorize!" chcę mieć dostęp z każdego komputera do listy tematów prowadzonych przeze mnie zajęć, abym mógł się w nich zorientować pracując w kilku placówkach edukacyjnych.

\subsection{User story 12}

Jako użytkownik aplikacji "Memorize!" chcę mieć dostęp z każdego komputera do listy moich inspiracji, abym nie musiał szukać ich papierowej wersji na wypadek, gdybym ją zgubił.

\subsection{User story 13 (optional)}
Jako użytkownik aplikacji "Memorize!" chcę mieć dostęp do aplikacji z urządzenia mobilnego, aby móc z niej swobodnie korzystać z dala od komputera. 

\subsection{User story 14 (optional)}
Jako użytkownik aplikacji "Memorize!" chcę mieć 
możliwość dodawania do wpisów załączników, abym 
mógł przechowywać w nich robocze wersje dokumentów. 

\subsection{User story 15 (optional)}
Jako użytkownik aplikacji "Memorize!" chcę mieć 
możliwość formatowania tekstu wpisu, aby móc wyszczególnić ważniejsze jego elementy.

\section{Harmonogram}

\subsection{Rejestr zadań (Product Backlog)}

\begin{itemize}
\item Data rozpoczęcia: 24.10.2017 r.
\item  Data zakończenia: 7.11.2017 r.
\end{itemize}

\subsection{Sprint 1}

\begin{itemize}
\item Data rozpoczęcia: 7.11.2017 r.
\item Data zakończenia: 28.11.2017 r.
\item Scrum Master: Damian Hadała.
\item Product Owner: Krzysztof Radoń.
\item Development Team: Krzysztof Radoń, Dawid Sułowicz, Krzysztof Jamro, Damian Hadała.
\end{itemize}

\subsection{Sprint 2}

\begin{itemize}
\item Data rozpoczęcia: 28.11.2017 r.
\item Data zakończenia: 12.12.2017 r.
\item Scrum Master: Krzysztof Jamro.
\item Product Owner: Damian Hadała.
\item Development Team: Krzysztof Radoń, Dawid Sułowicz, Krzysztof Jamro, Damian Hadała.
\end{itemize}

\subsection{Sprint 3}

\begin{itemize}
\item Data rozpoczęcia: 12.12.2017 r.
\item Data zakończenia: 09.01.2018 r.
\item Scrum Master: Krzysztof Radoń.
\item Product Owner: Dawid Sułowicz.
\item Development Team: Krzysztof Radoń, Dawid Sułowicz, Krzysztof Jamro, Damian Hadała.
\end{itemize}

\subsection{Sprint 4}

\begin{itemize}
\item Data rozpoczęcia: 09.01.2018 r.
\item Data zakończenia: 23.01.2018 r.
\item Scrum Master: Dawid Sułowicz.
\item Product Owner: Krzysztof Jamro.
\item Development Team: Krzysztof Radoń, Dawid Sułowicz, Krzysztof Jamro, Damian Hadała.
\end{itemize}

\section{Product Backlog}

\subsection{Backlog Item 1}
\paragraph{Tytuł zadania.} Instalacja i konfiguracja Django.
\paragraph{Opis zadania.} Django to darmowy i open - source'owy framework, którego instalacja umożliwi nam utworzenie naszej aplikacji internetowej. Poprzez użycie poleceń niewielkiego programu, jakim jest plik manage.py uzyskamy możliwość zarządzania pracą serwera oraz bazy danych. Natomiast plik settings.py będzie kontrolował współdziałanie Django z systemem operacyjnym, 
a także da nam możliwość zarządzania projektem. 
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Skonfigurowany projekt wstępny oraz serwer. 

\subsection{Backlog Item 2}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie bazy danych.
\paragraph{Opis zadania.} Tworzymy tabele bazy danych w celu przechowywania informacji używanych w projekcie. Większość informacji związanych z projektem jest przez Django przechowywana w bazie danych.
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Skonfigurowany framework pracujący z bazą danych. 

\subsection{Backlog Item 3}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie i konfiguracja konta super - użytkownika.
\paragraph{Opis zadania.} Utworzenie konta superużytkownika w celu nadania administratorowi możliwości dostępu do wszystkich przechowywanych informacji naszej aplikacji sieciowej.
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Bezpieczny dostęp do panelu administracyjnego dla właściciela aplikacji. 

\subsection{Backlog Item 4}
\paragraph{Tytuł zadania.} Zdefiniowanie odpowiednich klas.
\paragraph{Opis zadania.} Tworzymy klasę Topic zawierającą tylko dwa atrybuty: text i dateAdded, dzięki której użytkownik uzyska możliwość tworzenia wielu różnych tematów oraz sprawdzi kiedy dany wpis został dodany. Utworzymy też klasę Entry, która usprawni możliwość dodawania wpisów poprzez powiązanie ich z określonym tematem.
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Możliwość dodawania wpisów. Każdy wpis jest powiązany z określonym tematem. 

\subsection{Backlog Item 5}
\paragraph{Tytuł zadania.} Ograniczenie długości wyświetlanych wpisów na stronie tematu.
\paragraph{Opis zadania.} Ponieważ cały wpis może mieć postać dość długiego tekstu, nakazujemy wyświetlenie jedynie pierwszych 50 znaków przechowywanych przez atrybut
text. Dołączamy również wielokropek, aby wyraźnie wskazać, ze nie został wyświetlony pełny wpis.
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Długość wyświetlanych wpisów na stronie tematu ograniczona do pierwszych 50 znaków. 

\subsection{Backlog Item 6}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie strony głównej naszej aplikacji internetowej.
\paragraph{Opis zadania.} Przygotowanie adresu URL strony głównej, który będzie bazowym adresem URL podawanym przez użytkownika w celu uzyskania dostępu do aplikacji. Nadajemy wygląd naszej stronie głównie poprzez dodanie funkcji widoku i utworzenie potrzebnych szablonów w celu spełnienia oczekiwać użytkownika.
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Możliwość wyświetlenia strony głównej naszej aplikacji. 

\subsection{Backlog Item 7}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie stron wyświetlających tematy i zawarte w nich wpisy.
\paragraph{Opis zadania.} Utworzenie strony internetowej poprzez zdefiniowanie jej adresu URL, która nada użytkownikowi możliwość wglądu w tematy oraz poszczególne wpisy w tematach, a także poinformuje o braku tematów lub wpisów w poszczególnych tematach.
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Możliwość wyświetlania tematów oraz powiązanych z nimi wpisów.

\subsection{Backlog Item 8}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie łącza ze strony tematów. 
\paragraph{Opis zadania.} Zmodyfikowanie szablonu tematów tak, aby każde łącze tematu prowadziło na odpowiednią stronę w celu przejrzystego przeglądania tematów przez użytkownika. 
\paragraph{Priorytet.} Średni.
\paragraph{Definition of Done.} Możliwość przeglądania tematów na oddzielnych stronach. 

\subsection{Backlog Item 9}
\paragraph{Tytuł zadania.} Dodawanie nowych tematów.
\paragraph{Opis zadania.} Użycie oferowanych przez Django narzędzi do budowania formularzy, aby przygotować stronę pozwalającą każdemu użytkownikowi na dodawanie nowych tematów.
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.}  Możliwość dodawania nowych tematów przez wszystkich użytkowników. 

\subsection{Backlog Item 10}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przekierowania do listy tematów po dodaniu nowego tematu.  
\paragraph{Opis zadania.} Konieczne jest przeniesienie użytkownika z powrotem na stronę z tematami. 
\paragraph{Priorytet.} Średni.
\paragraph{Definition of Done.} Przekierowanie użytkownika po dodaniu nowego tematu na stronę z tematami. 

\subsection{Backlog Item 11}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przycisku dodającego nowy temat.  
\paragraph{Opis zadania.} Django nie tworzy przycisku wysyłającego formularz, więc definiujemy go sami. 
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Przycisk dodający nowy temat. 

\subsection{Backlog Item 12}
\paragraph{Tytuł zadania.} Dodawanie nowych wpisów.  
\paragraph{Opis zadania.} Użycie oferowanych przez Django narzędzi do budowania formularzy, aby przygotować stronę pozwalającą każdemu użytkownikowi na dodawanie nowych wpisów do 
tematów. 
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Możliwość dodawania nowych wpisów do tematów przez wszystkich użytkowników. 

\subsection{Backlog Item 13}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przekierowania na stronę tematu po dodaniu nowego wpisu.  
\paragraph{Opis zadania.} Po umieszczeniu nowego wpisu użytkownik powinien zobaczyć wpis na liście wszystkich wpisów dla tematu. 
\paragraph{Priorytet.} Średni.
\paragraph{Definition of Done.} Przekierowanie użytkownika po dodaniu nowego wpisu na stronę tematu, do którego został dodany wpis. 

\subsection{Backlog Item 14}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przycisku dodającego nowy wpis.  
\paragraph{Opis zadania.} Django nie tworzy przycisku wysyłającego formularz, więc definiujemy go sami. 
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Przycisk dodający nowy wpis. 

\subsection{Backlog Item 15}
\paragraph{Tytuł zadania.} Edycja wpisów.  
\paragraph{Opis zadania.} Przygotujemy stronę pozwalającą użytkownikom na edytowanie istniejących wpisów. Nakazujemy Django utworzenie formularza wypełnionego informacjami 
pochodzącymi z istniejącego wpisu. 
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Możliwość edycji istniejących wpisów przez wszystkich użytkowników. 

\subsection{Backlog Item 16}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przekierowania na stronę tematu po udanej operacji edytowania wpisu.  
\paragraph{Opis zadania.} Po edycji istniejącego wpisu użytkownik powinien zobaczyć uaktualnioną wersję zmodyfikowanego wpisu.  
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Przekierowanie użytkownika po edycji wpisu na stronę tematu, w którym został zmodyfikowany wpis. 

\subsection{Backlog Item 17}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przycisku zatwierdzającego zmiany w edytowanym wpisie.  
\paragraph{Opis zadania.} Django nie tworzy przycisku wysyłającego formularz, więc definiujemy go sami. 
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Przycisk zapisujący zmiany dokonane we wpisie. 

\subsection{Backlog Item 18}
\paragraph{Tytuł zadania.} Strona logowania użytkownika.  
\paragraph{Opis zadania.} Użycie oferowanych przez Django narzędzi do budowania formularzy, aby przygotować stronę pozwalającą każdemu użytkownikowi na zalogowanie się do naszej aplikacji internetowej. 
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Możliwość zalogowania się na swoje konto przez wszystkich użytkowników. 

\subsection{Backlog Item 19}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przekierowania na stronę główną po zakończonym sukcesem procesie logowania.  
\paragraph{Opis zadania.} Po zakończonym sukcesem logowaniu użytkownik kierowany jest z powrotem na stronę główną. 
\paragraph{Priorytet.} Średni.
\paragraph{Definition of Done.} Przekierowanie użytkownika po udanym logowaniu na stronę główną aplikacji. 

\subsection{Backlog Item 20}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przycisku przesyłającego formularz logowania.  
\paragraph{Opis zadania.} Django nie tworzy przycisku wysyłającego formularz, więc definiujemy go sami. 
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Przycisk wysyłający formularz logowania. 

\subsection{Backlog Item 21}
\paragraph{Tytuł zadania.} Wylogowanie się z aplikacji.  
\paragraph{Opis zadania.} Nie będziemy tworzyć oddzielnej strony do obsługi wylogowania. Kiedy użytkownik kliknie łącze, zostanie przeniesiony z powrotem na stronę główną. 
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Możliwość wylogowania się z aplikacji przez wszystkich użytkowników. 

\subsection{Backlog Item 22}
\paragraph{Tytuł zadania.} Strona rejestracji użytkownika.  
\paragraph{Opis zadania.} Użycie oferowanych przez Django narzędzi do budowania formularzy, aby przygotować stronę pozwalającą każdemu użytkownikowi zarejestrować się w naszej aplikacji internetowej. 
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Możliwość zarejestrowania własnego konta użytkownika. 

\subsection{Backlog Item 23}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przekierowania na stronę główną po zakończonym sukcesem procesie rejestracji.  
\paragraph{Opis zadania.} Po rejestracji użytkownik kierowany jest z powrotem na stronę główną, na której spersonalizowane powitanie informuje o zakończonej sukcesem rejestracji. 
\paragraph{Priorytet.} Średni.
\paragraph{Definition of Done.} Przekierowanie użytkownika po rejestracji na stronę główną aplikacji. 

\subsection{Backlog Item 24}
\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przycisku przesyłającego formularz rejestracji.  
\paragraph{Opis zadania.} Django nie tworzy przycisku wysyłającego formularz, więc definiujemy go sami. 
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Przycisk wysyłający formularz rejestracji. 

\subsection{Backlog Item 25}
\paragraph{Tytuł zadania.} Umożliwienie użytkownikom bycia właścicielami swoich danych.  
\paragraph{Opis zadania.} Ograniczymy dostęp do wybranych stron, aby użytkownik mógł pracować jedynie z własnymi danymi. 
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Użytkownicy mogą widzieć jedynie własne dane. 

\subsection{Backlog Item 26}
\paragraph{Tytuł zadania.} Zdefiniowanie interaktywnego paska nawigacji.  
\paragraph{Opis zadania.} Na pasku definiujemy zestaw łączy umożliwiających użytkownikom poruszanie się po aplikacji. Razem z paskiem nawigacji zdefiniujemy przycisk, 
który będzie wyświetlany, gdy okno przeglądarki będzie miało zbyt małą szerokość, 
aby wyświetlić poziomo cały pasek nawigacji. Kiedy przycisk ten zostanie kliknięty przez użytkownika, elementy nawigacyjne pojawią się na rozwijanej liście. 
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Przycisk zwijający pasek nawigacji, gdy użytkownik zmniejszy okno przeglądarki lub 
gdy wyświetli naszą aplikację internetową na urządzeniu mobilnym wyposażonym w mały ekran. 

\subsection{Backlog Item 27}
\paragraph{Tytuł zadania.} Nadanie stylu stronie głównej.  
\paragraph{Opis zadania.} Na stronie głównej aplikacji umieszczamy krótki slogan, aby użytkownik korzystający z aplikacji po raz pierwszy domyślił się 
od razu, jakie jest jej przeznaczenie. Zachęcamy potencjalnych użytkowników do utworzenia konta oraz przedstawiamy dwie najważniejsze akcje - dodawanie 
nowych tematów i wpisów. Wygląd i układ strony głównej dostosowuje się automatycznie do rozmiaru okna przeglądarki, na której jest wyświetlana aplikacja. 
\paragraph{Priorytet.} Średni.
\paragraph{Definition of Done.} Atrakcyjność i responsywność strony głównej aplikacji. 

\subsection{Backlog Item 28}
\paragraph{Tytuł zadania.} Nadanie stylów stronom logowania i rejestracji.  
\paragraph{Opis zadania.} Wprowadzamy zmiany w formularzach logowania i rejestracji, aby zapewnić im spójny wygląd z pozostałymi stronami. Strony logowania 
i rejestracji staną się bardziej przejrzyste i czytelne (od razu wiadomo do czego służą). 
\paragraph{Priorytet.} Średni.
\paragraph{Definition of Done.} Atrakcyjność i responsywność stron logowania i rejestracji. 

\subsection{Backlog Item 29}
\paragraph{Tytuł zadania.} Nadanie stylu stronie tematów.  
\paragraph{Opis zadania.} Nadajemy stronie tematów odpowiedni styl. 
\paragraph{Priorytet.} Średni.
\paragraph{Definition of Done.} Atrakcyjność i responsywność strony tematów. 

\subsection{Backlog Item 30}
\paragraph{Tytuł zadania.} Nadanie stylów wpisom na stronie tematu.  
\paragraph{Opis zadania.} Nadajemy wpisom na stronie tematu odpowiedni styl. 
\paragraph{Priorytet.} Średni.
\paragraph{Definition of Done.} Atrakcyjność i responsywność wpisów na stronie tematu. 

\subsection{Backlog Item 31}
\paragraph{Tytuł zadania.} Wdrożenie aplikacji "Memorize!".  
\paragraph{Opis zadania.} Wdrażamy projekt na serwerze WWW, aby każdy, kto ma połączenie z internetem mógł skorzystać z naszej aplikacji. 
\paragraph{Priorytet.} Wysoki.
\paragraph{Definition of Done.} Działająca online aplikacja "Memorize!". 

\section{Sprint 1}
\subsection{Cel} Do opracowania projektu o nazwie "Memorize!" wykorzystamy framework Django. 
Zaczniemy od przygotowania środowiska dla projektu, a następnie zdefiniujemy 
klasy dla danych, z którymi będzie działała aplikacja. 
Witrynę administracyjną Django wykorzystamy do wstawienia pewnych danych 
początkowych, a następnie przejdziemy do tworzenia widoków i szablonów, 
za pomocą których Django będzie budować strukturę naszej aplikacji internetowej. 
Utworzymy intuicyjne, przyjazne użytkownikom strony pozwalające im na dodawanie nowych tematów oraz wpisów, a także na edycję 
istniejących wpisów. 
\subsection{Sprint Planning/Backlog}

\paragraph{Tytuł zadania.} Instalacja i konfiguracja Django.
\begin{itemize}
\item Estymata: "L".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie bazy danych.
\begin{itemize}
\item Estymata: "S".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie i konfiguracja konta super - użytkownika.
\begin{itemize}
\item Estymata: "M".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Zdefiniowanie odpowiednich klas.
\begin{itemize}
\item Estymata: "XL".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Ograniczenie długości wyświetlanych wpisów na stronie tematu.
\begin{itemize}
\item Estymata: "L".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie strony głównej naszej aplikacji internetowej.
\begin{itemize}
\item Estymata: "L".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie stron wyświetlających tematy i zawarte w nich wpisy. 
\begin{itemize}
\item Estymata: "L".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie łącza ze strony tematów.
\begin{itemize}
\item Estymata: "M".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Dodawanie nowych tematów.
\begin{itemize}
\item Estymata: "XL".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przekierowania do listy tematów po dodaniu nowego tematu.
\begin{itemize}
\item Estymata: "M".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przycisku dodającego nowy temat.
\begin{itemize}
\item Estymata: "S".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Dodawanie nowych wpisów.
\begin{itemize}
\item Estymata: "XL".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przekierowania na stronę tematu po dodaniu nowego wpisu.
\begin{itemize}
\item Estymata: "M".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przycisku dodającego nowy wpis.
\begin{itemize}
\item Estymata: "S".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Edycja wpisów.
\begin{itemize}
\item Estymata: "XL".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przekierowania na stronę tematu po udanej operacji edytowania wpisu.
\begin{itemize}
\item Estymata: "M".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przycisku zatwierdzającego zmiany w edytowanym wpisie.
\begin{itemize}
\item Estymata: "S".
\end{itemize}

\subsection{Realizacja}

\paragraph{Tytuł zadania.} Instalacja i konfiguracja Django.
\subparagraph{Wykonawca.} Zespół deweloperski.
\subparagraph{Realizacja.} Wykonujemy polecenie instalacyjne frameworka Django na swoich systemach operacyjnych. 
Kolejnymi poleceniami nakazujemy Django utworzyć nowy projekt o nazwie memorize, a następnie strukturę katalogów ułatwiającą wdrożenie aplikacji na serwerze, gdy zakończymy 
już nad nią pracę. Czasochłonność tego zadania była przesadzona. Ostateczna estymata mierzona w koszulkach wyniosła "M". 

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie bazy danych.
\subparagraph{Wykonawca.} Zespół deweloperski.
\subparagraph{Realizacja.} Wydajemy po raz pierwszy polecenie nakazujące Django sprawdzić, czy baza danych odpowiada bieżącemu stanowi projektu. 
W wyniku tego polecenia Django utworzy nową bazę danych zawierającą tabele niezbędne do przechowywania informacji, których będziemy używać w projekcie. 
Upewniamy się, że Django utworzył plik o nazwie db.sqlite3. 
Faktyczny czas spędzony nad ukończeniem tego zadania pokrywa się z przyjętą wcześniej estymatą "S".

\paragraph{Tytuł zadania.} Zdefiniowanie odpowiednich klas.
\subparagraph{Wykonawca.} Damian Hadała, Krzysztof Radoń.
\subparagraph{Realizacja.} Utworzyliśmy klasę o nazwie Topic. W tej klasie mamy dwa atrybuty: text i date\_added. Atrybut text jest typu CharField, co oznacza dane składające się ze 
znaków, czyli po prostu tekst. Podczas definiowania atrybutu typu CharField konieczne jest poinformowanie Django, jaka ilość miejsca na te informacje powinna być 
zarezerwowana w bazie danych. Podajemy wielkość 200 znaków (max\_length=200), która powinna być wystarczająca dla praktycznie wszystkich tytułów. 
Atrybut date\_added jest typu DateTimeField, czyli przechowuje informacje o dacie i godzinie. Przekazujemy argument auto\_add\_now=True, który nakazuje Django automatyczne przypisywanie temu atrybutowi bieżącej daty i godziny w chwili tworzenia nowego tematu przez użytkownika. 
Utworzyliśmy klasę o nazwie Entry. Pierwszy atrybut (topic) to egzemplarz ForeignKey, czyli klucz zewnętrzny - łączy każdy wpis z określonym tematem. 
Następny atrybut nosi nazwę text i jest egzemplarzem TextField. Nie narzucamy mu żadnych ograniczeń dotyczących wielkości, ponieważ nie chcemy ograniczać długości poszczególnych 
wpisów. Atrybut date\_added pozwala wyświetlać wpisy w kolejności ich tworzenia oraz umieszczać znacznik czasu obok każdego wpisu. Czas, jaki poświęciliśmy na realizację tego 
zadania śmiało można zamknąć we wcześniej ustalonym rozmiarze  "XL". 

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie i konfiguracja konta super - użytkownika.
\subparagraph{Wykonawca.} Dawid Sułowicz.
\subparagraph{Realizacja.} Wydałem Django polecenie utworzenia konta super - użytkownika: createsuperuser i nadałem mu nazwę mm\_admin. 
Ustawiłem też przygotowane wcześniej z właścicielem produktu hasło do konta super - użytkownika. Modyfikuję utworzony przez framework Django plik o nazwie admin.py 
rejestrując klasę Topic. Dzięki temu uzyskujemy możliwość dodawania nowych tematów przez witrynę administracyjną. 

\paragraph{Tytuł zadania.} Ograniczenie długości wyświetlanych wpisów na stronie tematu.
\subparagraph{Wykonawca.} Krzysztof Jamro.
\subparagraph{Realizacja.} Na końcu klasy Entry umieszczam metodę \_\_str\_\_(), która wskazuje jakie informacje mają zostać wyświetlone podczas odwoływania się do poszczególnych wpisów. Cały wpis nie może być w postaci długiego tekstu więc wyświetlam jedynie pierwszych 50 znaków przechowywanych w atrybucie text. 
Dołączam również wielokropek, aby tym wyraźnie wskazać, że nie został wyświetlony pełny wpis. 

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie strony głównej naszej aplikacji internetowej.
\subparagraph{Wykonawca.} Damian Hadała. 
\subparagraph{Realizacja.} Moim zadaniem jest zdefiniowanie adresu URL dla strony głównej, utworzenie jej funkcji widoku oraz stworzenie prostego szablonu. 
Obecnie bazowy adres URL prowadzi strony domyślnej Django informującej o prawidłowym działaniu projektu. Zmieniam to mapując ten bazowy adres URL na stronę główną aplikacji "Memorize!":
\begin{verbatim}
"""Wzorce adresów URL dla memorizeapp"""

from django.conf.urls import url

from . import views

urlpatterns = [
    #Strona główna
    url(r'^$', views.index, name='index'),
]
\end{verbatim} 
Następnie tworzę widok dla strony głównej naszej aplikacji:
\begin{verbatim}
def index(request):
    """Strona główna dla aplikacji Memorize!"""
return render(request, 'memorizeapp/index.html')
\end{verbatim} 
Kiedy adres URL żądania zostanie dopasowany do wzorca, Django będzie szukać w pliku views.py funkcji o nazwie index(). Funkcji tej zostanie przekazany obiekt 
request. Funkcja render(), którą tutaj użyłem ma dwa argumenty: pierwotny obiekt request i szablon, który będzie wykorzystywany do wyświetlania strony głównej. 
Przystępuję teraz do utworzenia szablonu. Tworzę plik index.html, a następnie zamieszczam w nim dwa akapity: pierwszy jest rodzajem tytułu, natomiast drugi wyjaśnia 
użytkownikowi przeznaczenie naszej aplikacji. Teraz po wykonaniu żądania do bazowego adresu URL projektu, zamiast strony domyślnie generowanej przez Django wyświetli się 
szablon, który właśnie zbudowałem.

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie stron wyświetlających tematy i zawarte w nich wpisy.
\subparagraph{Wykonawca.} Krzysztof Jamro, Krzysztof Radoń, Damian Hadała. 
\subparagraph{Realizacja.} Rozpoczynamy od utworzenia szablonu bazowego o nazwie base.html, który będzie zawierał elementy stosowane na wszystkich stronach, 
a pozostałe szablony będą dziedziczyły po tym szablonie. Na początek umieszczamy w nim w nim tytuł i łącze prowadzące do strony głównej aplikacji. 
Od teraz wszystkie strony naszej aplikacji będą miały łącze prowadzące na stronę główną. Następnie modyfikujemy plik szablonu index.html w taki sposób, aby dziedziczył 
po base.html. Wszystko to, co nie jest dziedziczone po szablonie nadrzędnym zostaje umieszczone wewnątrz bloku content. My umieszczamy tam akapit opisujący aplikację 
"Memorize!". Przygotujemy teraz następujące strony: pierwsza z nich to ogólna strona tematów, natomiast druga posłuży do wyświetlania wpisów dla pojedynczego tematu. 
Definiujemy najpierw adres URL dla strony tematów. Powszechną praktyką jest wybieranie takiego adresu URL, żeby odzwierciedlał rodzaj informacji przedstawianych na danej 
stronie. My wykorzystaliśmy słowo topics. Po wpisaniu w przeglądarce adresu w postaci /topics/ przejdziemy na stronę z tematami. Teraz przygotowujemy zapytanie do bazy danych: interesują nas obiekty Topic posortowane według daty dodania. Przechowujemy ten zbiór w zmiennej topics. 
Tworzymy teraz szablon tematów o nazwie topics.html i w nim wykorzystamy dane dostarczone przez funkcję widoku topics(). 
Dziedziczymy po szablonie bazowym i rozpoczynamy wypełnianie bloku content. Na tej stronie znajdzie się wypunktowana lista wszystkich tematów. 
Pokazujemy też Django co ma zrobić, jeśli lista tematów nie będzie zawierała żadnych elementów. Zostanie wyświetlony komunikat o tym, że 
użytkownik nie dodał jeszcze żadnego tematu. Modyfikujemy teraz szablon bazowy w taki sposób, aby zawierał łącze do strony wyświetlającej tematy. 
Następnie naszym zadaniem jest utworzenie strony, która ma wyświetlić nazwę tematu oraz wszystkie powiązane z nim wpisy. 
We wzorcu adresu URL wykorzystujemy atrybut id w celu wskazania żądanego tematu. Tworzymy funkcję widoku topic(), która pobierze z bazy danych temat oraz wszystkie powiązane 
z nim wpisy i wyświetli je w kolejności od najnowszego. Przedostatnim zadaniem, które realizujemy jest utworzenie kolejnego szablonu, tym razem dla strony tematu, który powinien wyświetlać nazwę tematu oraz powiązane z nim wpisy. Wyświetlamy wszystkie wpisy za pomocą wypunktowanej listy. Każdy dodany wpis zawiera znacznik czasu w formacie 
1 sty 2017 19:00. Jeśli do danego tematu nie został dodany żaden wpis, to użytkownik zostanie o tym poinformowany. 
Ostateczna estymata nie wyniosła "L", tak jak to było zaplanowane, tylko "XL" co znacznie wydłużyło pracę nad zadaniem. 

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie łącza ze strony tematów. 
\subparagraph{Wykonawca.} Krzysztof Jamro.
\subparagraph{Realizacja.} Aby móc wyświetlić stronę danego tematu w przeglądarce modyfikuję szablon tematów topics.html tak, aby każde łącze tematu prowadziło na odpowiednią stronę. Od teraz każdy temat na liście jest łączem, którego kliknięcie powoduje przejście na odpowiednią stronę. Zadanie zostało wykonane wcześniej, niż przypuszczałem. Końcowa estymata tego zadania wyniosła "S". 

\paragraph{Tytuł zadania.} Dodawanie nowych tematów. 
\subparagraph{Wykonawca.} Zespół deweloperski. 
\subparagraph{Realizacja.} Tworzymy formularz dodawania nowego tematu i umieszczamy go w pliku forms.py, który znajduje się w katalogu memorizeapp. 
Definiujemy klasę o nazwie TopicForm. Budujemy ten formularz na podstawie klasy Topic i uwzględniamy jedynie kolumny text. Ustalamy adres URL dla strony 
new\_topic. Powinien być krótki i jasny. Kiedy użytkownik będzie chciał dodać nowy temat zostanie przekierowany na stronę/new\_topic/. Następnie tworzymy funkcję widoku 
new\_topic(), która będzie się zajmować przetworzeniem danych wpisanych przez użytkownika w formularzu. Na koniec tworzymy szablon  o nazwie new\_topic.html przeznaczony do wyświetlenia zbudowanego przez nas formularza oraz łącze prowadzące na stronę new\_topic. To zadanie nie okazało się aż tak czasochłonne. Końcowa estymata wyniosła "L".

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przekierowania do listy tematów po dodaniu nowego tematu. 
\subparagraph{Wykonawca.} Dawid Sułowicz. 
\subparagraph{Realizacja.} Importuję klasę HttppResponseRedirect i przy jej pomocy ustalam przekierowanie użytkownika, kiedy już doda nowy temat, z powrotem 
na stronę topics: 
\begin{verbatim}
from django.http import HttpResponseRedirect
--cięcie--
return HttpResponseRedirect(reverse('memorizeapp:topics'))
\end{verbatim} 
Funkcja reverse() określa adres URL na podstawie wzorca adresu, co znaczy, że Django wygeneruje adres URL podczas żądania strony. 
Jako, że spędziłem trochę czasu w dokumentacji Django, aby ukończyć to zadanie, to pierwsze przekierowanie mogę ocenić na zgodne z estymatą "M". Pozostałym członkom zespołu jednak będę już proponował ocenę czasochłonności "S". 

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przycisku dodającego nowy temat. 
\subparagraph{Wykonawca.} Dawid Sułowicz. 
\subparagraph{Realizacja.} Definiuję przycisk dla szablonu strony o nazwie new\_topic.html, ponieważ Django nie tworzy automatycznie przycisku wysyłającego formularz: 
\begin{verbatim}
<button name="submit">Dodaj temat</button>
\end{verbatim}
Z tym zadaniem nie miałem najmniejszego problemu. Czasochłonność, jaką to zadanie generowało jest zgodna z wcześniejszymi założeniami, czyli "S". 

\paragraph{Tytuł zadania.} Dodawanie nowych wpisów. 
\subparagraph{Wykonawca.} Zespół deweloperski. 
\subparagraph{Realizacja.} Tworzymy formularz dodawania nowych wpisów, który będzie powiązany z klasą Entry. Zaczynamy od uaktualnienia polecenia import, 
aby importowało nie tylko klasę Topic, ale również Entry. Utworzona klasa EntryForm określa kolumny przeznaczone do uwzględnienia w formularzu. 
W adresie URL przeznaczonym do dodawania nowego wpisu umieszczamy argument topic\_id, aby każdy wpis był powiązany z określonym tematem. 
Tworzymy nową funkcję widoku o nazwie new\_entry() odpowiedzialną za obsługę dodawania nowych wpisów. Dzięki niej wpis zostanie zapisany w bazie danych wraz 
z przypisanym mu tematem. Tworzymy szablon dla strony new\_entry, który jest bardzo podobny do utworzonego przez nas wcześniej szablonu new\_topic. 
Temat jest wyświetlany na początku strony, aby użytkownik nie miał żadnych wątpliwości, do jakiego tematu dodaje nowy wpis. Na samym końcu dodajemy łącze prowadzące na 
stronę new\_entry, które będzie wyświetlane na wszystkich stronach tematów. To zadanie wcześniej oszacowaliśmy na czasochłonność równą rozmiarowi "XL", co jednak okazało się 
przeszacowaniem. Rzeczywisty czas realizacji tego zadania zamyka się w estymacie równej "L". 

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przekierowania na stronę tematu po dodaniu nowego wpisu. 
\subparagraph{Wykonawca.} Krzysztof Radoń. 
\subparagraph{Realizacja.} Przygotowuję przekierowanie użytkownika na stronę tematu, do którego został dodany nowy wpis. Na tej stronie użytkownik powinien zobaczyć nowy 
wpis na liście wszystkich wpisów dla danego tematu: 
\begin{verbatim}
return HttpResponseRedirect(reverse('memorizeapp:topic', args=[topic_id]))
\end{verbatim}
Wywołanie reverse() wymaga dwóch argumentów. Pierwszy to nazwa wzorca adresu URL, na podstawie którego zostaje gnenerowany adres URL. Drugi to lista args 
zawierająca wszystkie argumenty, które muszą być umieszczone w adresie URL. Estymata tego zadania okazała się być mniejsza, niż zakładaliśmy. Ostatecznie jest to rozmiar "S". 

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przycisku dodającego nowy wpis. 
\subparagraph{Wykonawca.} Dawid Sułowicz. 
\subparagraph{Realizacja.} Tak, jak w przypadku szablonu new\_topic.html tworzę przycisk wysyłający formularz dla strony dodawania nowych wpisów new\_entry.html: 
\begin{verbatim}
<button name='submit'>Dodaj wpis</button>
\end{verbatim}
Podobnie, jak poprzednim razem to zadanie nie wymagało poświęcenia dużej ilości czasu. Czasochłonność zadania oceniam na "S" i jest to zgodne z wcześniejszymi przypuszczeniami zespołu. 

\paragraph{Tytuł zadania.} Edycja wpisów. 
\subparagraph{Wykonawca.} Zespół deweloperski. 
\subparagraph{Realizacja.} Przygotujemy stronę, która będzie pozwalać użytkownikowi na edytowanie istniejącego wpisu. Najpierw przygotowujemy adres URL dla strony 
edycji wpisu. Wymaga on przekazania identyfikatora wpisu, który chcemy edytować. Następnie tworzymy funkcję widoku edit\_entry(), której wartością zwrotną będzie formularz 
przeznaczony do edycji wpisu. Po otrzymaniu żądania, które będzie zawierać zmodyfikowany tekst wpisu, funkcja edit\_entry() zapisze ten tekst w bazie danych. 
Po utworzeniu funkcji widoku przechodzimy do tworzenia szablonu dla strony edycji wpisu. Jest on bardzo podobny do szablonu new\_entry.html. Ostatnim krokiem jest dodanie 
łącza prowadzącego na stronę edycji wpisu i wyświetlanego przy wszystkich wpisach na stronie tematu. Łącze pozwalające na edycje wpisu umieściliśmy po dacie i tekście 
danego wpisu. Zgodnie z wcześniejszymi szacowaniami to zadanie pochłonęło słuszną ilość czasu równą estymacie o rozmiarze "XL". 

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przekierowania na stronę tematu po udanej operacji edytowania wpisu. 
\subparagraph{Wykonawca.} Krzysztof Radoń. 
\subparagraph{Realizacja.} W funkcji widoku edit\_entry() zamieszczam przekierowanie na stronę tematu przy pomocy zaimportowanej klasy HttpResponseRedirect. 
Po przekierowaniu użytkownik powinien zobaczyć uaktualnioną wersję edytowanego wpisu: 
 \begin{verbatim}
return HttpResponseRedirect(reverse('memorizeapp:topic', args=[topic.id]))
 \end{verbatim}
Czasochłonność tego zadania okazała się być mniejsza, niż szacowaliśmy. Realny czas, który poświęciłem na jego realizację zamyka się w rozmiarze "S". 

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przycisku zatwierdzającego zmiany w edytowanym wpisie. 
\subparagraph{Wykonawca.} Dawid Sułowicz. 
\subparagraph{Realizacja.} Tworzę przycisk wysyłający formularz, który będzie miał etykietę Zapisz zmiany, aby przypomnieć użytkownikowi, że zapisuje zmiany dokonane 
w istniejącym wpisie, a nie tworzy nowy wpis: 
\begin{verbatim}
<button name="submit">Zapisz zmiany</button>
\end{verbatim}
Rzeczywista czasochłonność tego zadania okazała się potwierdzać nasze przypuszczenia. Jej rozmiar mierzony w koszulkach to "S". 

\subsection{Sprint Review/Demo}
Pierwszy sprint został zakończony powodzeniem. Wszystkie założone zadania zostały zrealizowane, choć estymaty niektórych z nich były niedokładnie oszacowane. 
Zrealizowaliśmy wszystkie zaplanowane na ten sprint Backlog Item'y. Utworzyliśmy surowe, ale funkcjonalne strony pozwalające użytkownikom dodawać nowe tematy oraz wpisy, a także edytować istniejące wpisy. Zakładany przyrost projektu został osiągnięty. Demonstracja uzyskanego przyrostu: 

\section{Sprint 2}

\subsection{Cel} Zajmiemy się budowaniem systemu rejestracji kont użytkowników oraz ich autoryzacji, który pozwoli użytkownikom na tworzenie kont i 
wykorzystywanie naszej aplikacji internetowej. Umożliwimy każdemu użytkownikowi znajdującemu się w dowolnym miejscu na świecie 
przeprowadzenie operacji rejestracji konta w aplikacji "Memorize!" i rozpoczęcie korzystania z niej. Następnie przystąpimy do 
implementacji systemu uwierzytelniania użytkownika. Zbudujemy stronę rejestracji, która umożliwi użytkownikom założenie konta,  
oraz ograniczy dostęp do wybranych stron, które będą mogli wyświetlić tylko zalogowani użytkownicy. Zmodyfikujemy niektóre 
funkcje widoku, aby użytkownicy mogli widzieć jedynie własne dane. 

\subsection{Sprint Planning/Backlog}

\paragraph{Tytuł zadania.} Strona logowania użytkownika. 
\begin{itemize}
\item Estymata: "XL".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przekierowania na stronę główną po zakończonym sukcesem procesie logowania. 
\begin{itemize}
\item Estymata: "M".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przycisku przesyłającego formularz logowania. 
\begin{itemize}
\item Estymata: "S".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Wylogowanie się z aplikacji. 
\begin{itemize}
\item Estymata: "M".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Strona rejestracji użytkownika. 
\begin{itemize}
\item Estymata: "XL".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przekierowania na stronę główną po zakończonym sukcesem procesie rejestracji. 
\begin{itemize}
\item Estymata: "M".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Utworzenie przycisku przesyłającego formularz rejestracji. 
\begin{itemize}
\item Estymata: "S".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Umożliwienie użytkownikom bycia właścicielami swoich danych. 
\begin{itemize}
\item Estymata: "XL".
\end{itemize}

\subsection{Realizacja}

\paragraph{Tytuł zadania.} <<Tytuł>>.
\subparagraph{Wykonawca.} <<Wykonawca>>.
\subparagraph{Realizacja.} <<Sprawozdanie z realizacji zadania (w tym ocena zgodności z estymatą). Kod programu (środowisko \texttt{verbatim}): \begin{verbatim}
for (i=1; i<10; i++)
...
\end{verbatim}>>.

\paragraph{Tytuł zadania.} <<Tytuł>>.
\subparagraph{Wykonawca.} <<Wykonawca>>.
\subparagraph{Realizacja.} <<Sprawozdanie z realizacji zadania (w tym ocena zgodności z estymatą). Kod programu (środowisko \texttt{verbatim}): \begin{verbatim}
for (i=1; i<10; i++)
...
\end{verbatim}>>.

\paragraph{<<Tutaj dodawać kolejne zadania>>}


\subsection{Sprint Review/Demo}
<<Sprawozdanie z przeglądu Sprint'u -- czy założony cel (przyrost) został osiągnięty oraz czy wszystkie zaplanowane Backlog Item'y zostały zrealizowane? Demostracja przyrostu produktu>>.

\section{Sprint 3}

\subsection{Cel} Nadamy styl aplikacji "Memorize!", aby prezentowała sie profesjonalnie na wszystkich nowoczesnych urządzeniach,  począwszy od tych podłączonych do ogromych płaskich monitorów aż po smartfony. 

\subsection{Sprint Planning/Backlog}

\paragraph{Tytuł zadania.} Zdefiniowanie interaktywnego paska nawigacji. 
\begin{itemize}
\item Estymata: "XL".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Nadanie stylu stronie głównej. 
\begin{itemize}
\item Estymata: "L".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Nadanie stylów stronom logowania i rejestracji. 
\begin{itemize}
\item Estymata: "L".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Nadanie stylu stronie tematów. 
\begin{itemize}
\item Estymata: "M".
\end{itemize}

\paragraph{Tytuł zadania.} Nadanie stylów wpisom na stronie tematu. 
\begin{itemize}
\item Estymata: "L".
\end{itemize}

\subsection{Realizacja}

\paragraph{Tytuł zadania.} <<Tytuł>>.
\subparagraph{Wykonawca.} <<Wykonawca>>.
\subparagraph{Realizacja.} <<Sprawozdanie z realizacji zadania (w tym ocena zgodności z estymatą). Kod programu (środowisko \texttt{verbatim}): \begin{verbatim}
for (i=1; i<10; i++)
...
\end{verbatim}>>.

\paragraph{Tytuł zadania.} <<Tytuł>>.
\subparagraph{Wykonawca.} <<Wykonawca>>.
\subparagraph{Realizacja.} <<Sprawozdanie z realizacji zadania (w tym ocena zgodności z estymatą). Kod programu (środowisko \texttt{verbatim}): \begin{verbatim}
for (i=1; i<10; i++)
...
\end{verbatim}>>.

\paragraph{<<Tutaj dodawać kolejne zadania>>}


\subsection{Sprint Review/Demo}
<<Sprawozdanie z przeglądu Sprint'u -- czy założony cel (przyrost) został osiągnięty oraz czy wszystkie zaplanowane Backlog Item'y zostały zrealizowane? Demostracja przyrostu produktu>>.


\section{Sprint 4}

\subsection{Cel} Wdrożymy projekt na serwerze, aby każdy, kto ma dostęp do internetu mógł zarejestrować się i utworzyć konto w aplikacji. 

\subsection{Sprint Planning/Backlog}

\paragraph{Tytuł zadania.} Wdrożenie aplikacji "Memorize!". 
\begin{itemize}
\item Estymata: "XL".
\end{itemize}

\subsection{Realizacja}

\paragraph{Tytuł zadania.} <<Tytuł>>.
\subparagraph{Wykonawca.} <<Wykonawca>>.
\subparagraph{Realizacja.} <<Sprawozdanie z realizacji zadania (w tym ocena zgodności z estymatą). Kod programu (środowisko \texttt{verbatim}): \begin{verbatim}
for (i=1; i<10; i++)
...
\end{verbatim}>>.

\paragraph{Tytuł zadania.} <<Tytuł>>.
\subparagraph{Wykonawca.} <<Wykonawca>>.
\subparagraph{Realizacja.} <<Sprawozdanie z realizacji zadania (w tym ocena zgodności z estymatą). Kod programu (środowisko \texttt{verbatim}): \begin{verbatim}
for (i=1; i<10; i++)
...
\end{verbatim}>>.

\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{Cov} S. R. Covey, {\em 7 nawyków skutecznego działania}, Rebis, Poznań, 2007.

\bibitem{Oet} Tobias Oetiker i wsp., Nie za krótkie wprowadzenie do systemu \LaTeX  \ $2_\varepsilon$, \url{ftp://ftp.gust.org.pl/TeX/info/lshort/polish/lshort2e.pdf}

\bibitem{SchSut} K. Schwaber, J. Sutherland, {\em Scrum Guide}, \url{http://www.scrumguides.org/}, 2016.

\bibitem{apr} \url{https://docs.python.org/3.5/}

\bibitem{us} \url{https://docs.djangoproject.com/pl/1.11/}

\end{thebibliography}

\end{document}

% ----------------------------------------------------------------
